'\" t
.\"     Title: \fBdesktoptojson\fR
.\"    Author: Scarlett Clark <scarlett@scarlettgatelyclark.com>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2 квітня 2014 року
.\"    Manual: KDE Frameworks: KService
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.0
.\"  Language: Ukrainian
.\"
.TH "\fBdesktoptojson\fR" "8" "2 квітня 2014 року" "KDE Frameworks Frameworks 5.0" "KDE Frameworks: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------






.SH "НАЗВА"
desktoptojson \- Перетворює файл \&.desktop на файл \&.json\&.

.SH "КОРОТКИЙ ОПИС"


.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  \-\-input\ \fIФАЙЛ\-DESKTOP\fR  \-\-output\ \fIФАЙЛ\-JSON\fR 
.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  {  | \-\-version  | \-\-help } 






.SH "ОПИС"


.PP
Бібліотеки KService використовують дані, що зберігаються у файлах
\&.desktop, для пошуку служб, зокрема додатків для програм та бібліотек на основі Qt5\&. Втім, система додатків Qt5 використовує дані JSON, які вбудовано до самого додатка\&. За допомогою
\fBdesktoptojson\fR
можна скористатися даними, що містяться у файлі
\&.desktop, так само як вбудованими даними для додатка Qt5, шляхом перетворення записів файла
\&.desktop
у дані JSON\&.

.PP
Перетворені дані JSON являтимуть собою об\(cqєкт JSON з відображенням записів з групи
[Desktop Entry]
файла
\&.desktop\&. Усі інші групи буде проігноровано\&. Більшість записів буде просто перетворено у рядки JSON, але частину записів (зокрема
Hidden
та
X\-KDE\-PluginInfo\-EnabledByDefault), які є булевими значеннями, буде перетворено не булеві значення, а деякі (зокрема
X\-KDE\-ServiceTypes
та
X\-KDE\-PluginInfo\-Depends) завжди перетворюватимуться на масиви рядків\&.




.SH "ПАРАМЕТРИ"




.PP
\fB\-\-input \fR\fB\fIФАЙЛ\-DESKTOP\fR\fR
.RS 4

  

Файл
\&.desktop, який слід перетворити\&.

.RE
.PP
\fB\-\-output \fR\fB\fIФАЙЛ\-JSON\fR\fR
.RS 4



Файл, до якого слід записати перетворені дані JSON\&.

.RE
.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Показати короткий довідковий текст\&.

.RE
.PP
\fB\-\-version\fR
.RS 4



Показати інформацію про версію програми\&.

.RE





.SH "КОРИСТУВАННЯ"

.PP
Більшість користувачів цієї програми використовуватимуть макрос CMake
\fBkservice_desktop_to_json\fR
як частину процесу збирання додатка\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

add_library(myplugin MODULE ${myplugin_SRCS})
kservice_desktop_to_json(myplugin myplugin\&.desktop)

.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Ці команди призведуть до створення файла JSON
myplugin\&.json, на який можна посилатися у макросах
\fBK_PLUGIN_FACTORY_WITH_JSON\fR
та
\fBQ_PLUGIN_METADATA\fR\&.




.SH "ВАДИ"

.PP
Для сповіщення про вади скористайтеся адресою
\m[blue]\fBсистемою стеження за вадами KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2\&.


.SH "АВТОРИ"
.PP
\fBScarlett Clark\fR <\&scarlett@scarlettgatelyclark\&.com\&>
.br

.RS 4
Автор початкової версії документації\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Редагування документації\&.
.RE
.SH "ПРИМІТКИ"
.IP " 1." 4
системою стеження за вадами KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
